1) Для чего нужны функции в програмировании?
Функции - это код, который планируется  проходить мнорго раз. И чтобы нам не писать каждый раз один и тот же код, мы создаем функцию с нужными нам параметрами, которая будет работать столько, сколько нам необходимо.

2) Зачем в функцию передавать аргумент?
Функции  могут работать как с параметрами так и с аргументами. Если нам необходимо чтобы в функцию подставлялось каждый раз новое значание - мы добавляем аргумент.
Если нам надо чтобы функция нам возвращала действие с одним и тем же параметром - то мы в нее не добавляем аргумент. 
Параметры функции — это имена , перечисленные в определении функции.
Аргументы функции — это реальные значения , передаваемые (и получаемые) функцией.
